---
title: >-
    فصل ۵۰
---
# فصل ۵۰

<div class="n" id="bn1"><p>عاشق را آن نیکوتر که خویشتن دار بود و کشندۀ یار بود زیرا که روزی بار بود اما رهگذر آن بردار بود:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گر رهگذر عشق تو بردار بود</p></div>
<div class="m2"><p>آسان بود ای پسر نه دشوار بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>از خارچه باک باشد آن را که ورا</p></div>
<div class="m2"><p>معشوق دلش میان گلزار بود</p></div></div>